勒索瑞和街足浴店3000元不遂放100隻蟋蟀 兩男判囚22個月及三年

事源

DCCC 366/2020

香港特別行政區
訴
蕭偉坤 （第一被告人）
魏世全 （第二被告人）
________________________
主審法官： 區域法院法官林偉權
日期： 2020年10月22日
出席人士： 張建波先生，為外聘律師，代表香港特別行政區
佘漢標先生，由法律援助署委派的梁浩然律師事務所有限法律責任合夥延聘，代表第一及第二被告人
控罪： [1] 串謀勒索（Conspiracy to blackmail）
[2] 刑事損壞（Criminal damage）
[3] 勒索罪（Blackmail）

控罪
1. 本案有兩名被告人D1及D2。本案有三項控罪，控罪一為串謀勒索，控罪二為刑事損壞，控罪三是勒索。
2. 控罪一告兩名被告人，控罪二及控罪三只告D1。

案情
控罪一和控罪二

3. 2019年12月12日凌晨，D1、D2和另一人（下稱 “A”）走入觀塘一間足浴店，D2向該處的員工說要找負責人，當他知道負責人不在店內的時候，便向員工交上一張紙，寫有一個手提電話號碼及「倪生」字樣。他要員工告知足浴店的負責人致電該號碼，否則該足浴店便無法營業下去。

4. 那三名男子離開後，足浴店的員工致電給僱主，但僱主並沒有按歹徒要求致電那位倪生作商談。

5. 翌日，即2019年12月13日晚上九時多，D1和A再到那足浴店，D1把一袋載有大約一百隻蟋蟀，傾倒在足浴店的走廊及大廳各處，令店內的員工懼怕。D1對員工說「唔畀3,000鈫就日日都嚟搞你哋，你哋以後唔使做生意」。

6. D1又走到足浴店的接待處，把閉路電視的鏡頭轉向。此時A大聲說「做乜唔打電話？當我冇料。叫你打電話做咩嘢唔打？係咪想唔開檔？你自己做咩嘢自己知，我係華哥」。A要求員工致電給足浴店的負責人，員工照辦。A在電話中和足浴店的負責人說「每個月3,000鈫，唔係就日日搞你哋」。跟著A和D1離開該足浴店，D1臨走時把足浴店外的一個閉路電視鏡頭扯掉，後來足浴店須花1,000元作維修。

哇 錯台添